政府高層緊急開會 提早啟動佔中清場 梁以公務為由拒現身

【抗命時代】
【本報訊】學聯出其不意衝擊公民廣場，令政府陣腳大亂，政府及警隊高層前晚舉行緊急通宵會議商討對策，經研判後，昨決定提早啟動應對佔中行動，緊急召喚最少5,000警力武力清場。據悉，為加快清場速度，警方會比以往粗暴對待示威者。特首梁振英昨晨召開特別行政會議，並取消出席公開活動，整日沒有露面回應衝突事件。
記者：謝明明 翁煜雄

學聯前晚約10時半號召在添美道靜坐的示威人士重奪公民廣場，成功佔領，殺政府一個措手不及。政府高層包括黎棟國及保安局副局長李家超，於前晚午夜趕返政府總部，與警隊高層舉行緊急會議商討對策。

「唔會好似7.2清場咁斯文」
據悉，由於聲援留守公民廣場示威者的市民有增無減，如同變相佔中，當局認為必須速戰速決驅趕在場群眾，以免情況惡化失控，決定提早啟動應對佔中的行動，故緊急召喚警方處理佔中部隊到場增援，並以示威者作出暴力行為為理由，宣佈添美道集會屬非法集會，以便出動防暴隊清場。消息指，為加快清場，警員會比以往粗暴對待示威者，「唔會好似7.2清場咁斯文，如果唔係，有排都清唔到場」。
政府發言人對集會人士強闖公民廣場，並造成多人受傷表示遺憾。黎棟國昨中午在記者會上指，警方經過多次勸喻和警告後才採取清場行動，強調警方已保持克制。被問及是否有必要出動防暴警察時，黎說：「警方嘅裝備視乎當時發展嘅情勢而定，如果情勢轉變，有可能轉壞時，警方必須要配備適當保護自己嘅裝備。」
和平佔中團體10.1遮打道集會的申請尚未獲批不反對通知書，黎昨表示警方仍考慮申請，被追問衝擊事件會否影響警方審批，黎稱：「警方會仔細考慮所有相關因素。」警方發言人指示威人士在警方行動期間，不理會警方勸喻及警告，並進行激烈的衝擊行為，阻礙警方執行職務，在別無選擇的情況下，警方使用了適當和必要的武力，包括胡椒噴霧。
針對示威人士指摘政府收緊使用公民廣場集會空間，行政署長蔡潔如昨否認指控，聲稱當局一直尊重市民表達及集會權利，自2011年政府搬入至今，並無收窄集會的空間，亦不存在收窄空間導致今次事件。蔡並宣佈撤銷3個團體今日在公民廣場的公眾集會申請，包括香港建造業協會、香港環保、物流及清潔從業員協會，及汽車交通運輸業總工會。

行會全體非官守成員撐執法
據了解，梁振英昨早緊急召開行政會議，行政會議秘書處昨發表聲明，稱行政會議全體非官守成員對前晚衝擊事件表示痛心和遺憾，各成員全力支持警方執法，盡快恢復場地秩序，並呼籲廣大市民尤其學生及未成年人不要參與違法活動。
本報記者昨早8時許在政府總部外遇上行政會議召集人林煥光，他稱罷課是和平非暴力手段，可以接受，但指前晚衝擊行為已超越和平非暴力底線，影響整體形象，並稱客觀現實人大已定下框架，不能改變。至於拒絕與學聯對話、觸發今次衝擊事件的梁振英昨全日沒有公開露面，也沒回應衝突事件。梁原定昨下午3時出席新華社的國慶65周年新聞圖片展開幕典禮，突以另有公務為由取消出席。至於政府「第二把手」政務司司長林鄭月娥正放大假，明日才上班。

民主、自由、公義最終必勝！！！

又係妳

一陣食完飯就去金鐘支援

6年

2018-2014=6

天琦